%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}

\usepackage[
  margin=5mm,
  a6paper,
  includehead,
  %landscape,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[R]{\textsc{1 --- Définitions}}
\fancyhead[L]{\textsc{Statistiques}}

\begin{document}

\begin{definition*}~
  \begin{itemize}
    \item La \blanc{population} est un ensemble d'\blanc{individus} sur lesquels porte une étude. L'ensemble des données collectées s'appelle une \blanc{série statistique}.
    \item On appelle \blanc{caractère} l'aspect de la population étudié.
    \item Les modalités d'un caractère peuvent être regroupés par \blanc{classe}.
    \item L'\blanc{effectif} d'une modalité (ou d'une classe) est le nombre d'individus dont la modalité du caractère est égal à cette modalité (ou incluse dans la classe) ; la \blanc{fréquence} de cette modalité est la proportion d'individus dont le caractère est égal à cette modalité (ou incluse dans cette classe).
  \end{itemize}
\end{definition*}

\begin{exemple*}\emph{Sur 78~\% des couvertures de livres pour enfants figure un personnage masculin\footnote{Source : Rapport sur l'égalité entre les filles et les garçons dans les modes d'accueil de la petite enfance, IGAS, Décembre 2012.}.}

      On s'intéresse à la statistique «~78~\%~».

      \begin{enumerate}
	      \item La population étudiée est \blanc{l'ensemble des livres pour enfants}.
	      \item Les individus sont \blanc{chacun des livres pour enfant}.
	      \item Le caractère est \blanc{la présence ou l'absence de personnage masculin sur la couverture}.
      \end{enumerate}
\end{exemple*}

\end{document}
